<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Computing</title><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/</link><description>Recent content on Visual Computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/Nicolas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/Nicolas/</guid><description>Espacio de Nicolas # Ilusión óptica - El efecto Troxler # El efecto Troxler fue primero identificado por el físico suizo Ignaz Paul Vital Troxler en 1804.
Este efecto ocurre cuando uno se fija en un punto particular por un corto periodo de tiempo y al hacer esto, un estímulo invariable alejado del punto de fijación se va a ir difuminando y desapareciendo.
Este efecto ha sido atribuido a la adaptación de las neuronas encargadas de percibir estímulos en el sistema visual y el sistema sensorial en general.</description></item><item><title/><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/Oscar/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/Oscar/</guid><description>Espacio de oscar # Primer tarea # Ilusión óptica - Conexión diagonal de los puntos de intersección # Son líneas fugazmente ilusorias que conectan en diagonal los puntos de intersección de los polígonos de las estrellas.
&amp;ldquo;Nunca se ha demostrado que los rayos ilusorios atraviesen el fondo de un diseño&amp;rdquo;, dijo Karlovich a Live Science. &amp;ldquo;Todas las demás ilusiones que implican líneas ilusorias se limitan a los diseños de cuadrícula&amp;rdquo;.</description></item><item><title/><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/Valentina/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/GP-VIsual/Valentina/</guid><description>Ilusión Óptica de Hering # Fue propuesta por el fisiólogo Ewald Hering en 1861. Es una ilusión óptica que confunde el cerebro respecto a lineas rectas que parecen curvarse sobre radiales negros que tienen al fondo. La distorción aparente se produce por el diseño radial del fondo, ya que estimula la perpectiva y crea una falsa impresión de profundidad.
Se atribuye a la forma en que el cerebro humano no cuenta con la suficiente capacidad para procesar información, por lo tanto se ve forzado a tomar atajos, como la ilusiones ópticas.</description></item></channel></rss>