<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Visual Computing</title><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/</link><description>Recent content on Visual Computing</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/Algoritmo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/Algoritmo/</guid><description>TAREA 2 - Indagación sobre método de Iluminación Global # Radiosidad (Gráficos computacionales) # 1. Explicación del algoritmos de radiosidad # Para la implementación de algoritmos de radiosidad se consideran todos los puntos y objetos de la escena y la luz que llega a cada uno, de ahí que se tomen como luces potenciales con luz propia (luz directa) o proveniente de otros objetos (luz indirecta).
También es una aplicación del método de los elementos finitos para resolver la ecuación de renderizado, extendido hasta calcular la interacción de reflexión difusa entre objetos de una escena, simulando transferencia de luz.</description></item><item><title/><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/Contextualizacion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/Contextualizacion/</guid><description>TAREA 2 - Indagación sobre método de Iluminación Global # Radiosidad (Gráficos computacionales) # Contextualización # En gráficos de computadora 3d, la radiosidad es la aplicación del método de elemento finito para resolver la ecuación de rasterización para escenas con superficies que reflejan luz de manera difusa. A diferencia de otros métodos de rasterización que utilizan algoritmos Monte Carlo (como path tracing), donde se manejan todo tipos de caminos de luz, la radiosidad típica solo cuenta los caminos que dejan una fuente de luz y son reflejados de manera difusa algún número de veces antes de golpear el ojo.</description></item><item><title/><link>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/Ejemplo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://oscaralvarezrodriguez.github.io/Computacion-Visual/docs/shortcodes/Indagacion/Ejemplo/</guid><description>TAREA 2 - Indagación sobre método de Iluminación Global # Radiosidad (Gráficos computacionales) # NOTA: La información presentada aqui es un supuesto de donde puede ser aplicado el algoritmo de Radiosidad, esto debido a que no se encontró de manera explicita una aplicación. # # En las otras dos secciones se ha hablado en general de la iluminación global y la Radiosidad tanto de su algoritmo como de sus implicaciones además de un poco de historia.</description></item></channel></rss>